{
  "probleModel": [
    {
      "question": "1.搜索不到蓝牙",
      "answer": "  在使用中，出现搜索不到门锁的蓝牙，可能的原因有：\n(一)	检查手机蓝牙\n•	查看系统蓝牙，是否搜索周围蓝牙设备广播正常\n•	检查手机蓝牙是否已被其他APP占用了蓝牙功能（默认连接了其他的蓝牙设备）\n(二)	锁已经连接了其他APP\n•	锁只支持同时连接一个手机APP，若其他手机已绑定过，且处于连接状态，那么当前手机使用APP连接，会导致无法搜索到该锁\n(三)	锁已连接过APP并关闭了蓝牙常开功能\n•	门锁的蓝牙功能默认是打开，可通过APP关闭蓝牙常开功能。蓝牙常开后，蓝牙默认关闭，只在刚开机、使用按键（需要有按键音）等方式唤醒后，蓝牙打开30秒，期间可连接APP，连接APP期间蓝牙不会自动关闭\n* 大部分连接异常原因都是上诉中的一、二两点造成"
    },
    {
      "question": "2.指纹开锁（录入）失败",
      "answer": "(一)	录指纹时录入的指纹信息偏少\n•	录入指纹语音提示引导时，可以抬起放下手指，尽量覆盖较多的指纹面并记录于锁侧，开锁时会更容易成功；\n•	而如果一直使用同一部分手指面录入指纹，开锁时如果手指按压与录入时角度出入较大，容易出现不识别的情况；\n•	按压指纹传感器，需要稍微用力一点按压（需要同时触碰到金属圈），确保接触可靠；\n(二)	升级指纹固件•	部分指纹固件版本升级后会提升、改变算法，可能会不支持对已录入的指纹识别。建议升级前仔细查看APP中对该升级版本的说明，是否会产生识别的影响。\n(三)	其他\n•	老人、小孩的手指较普通成年人指纹信息少、指纹浅、指纹磨损，比难录入、识别"
    },
    {
      "question": "3.门卡开锁（录入）失败",
      "answer": "(一)	门卡匹配性\n•	指纹锁适配门卡为小型NFC卡。锁与门卡的匹配主要取决于卡片线圈和门锁识别区的线圈匹配性。对于匹配性较差的门卡，会降低识别成功率。建议使用厂家验证调试过的磁卡。"
    },
    {
      "question": "4.生成管理员失败",
      "answer": "扫描锁侧的二维码，但没有成功生成管理员\n(一)	管理员已满\n•	锁支持通过扫描二维码创建管理员，管理员上限2个。已满情况下继续扫描生成，APP界面应该有相应提示，可关注\n(二)	搜索不到锁侧蓝牙\n•	见1.搜索不到蓝牙描述"
    },
    {
      "question": "5.临时密码开锁失败",
      "answer": "临时密码的生效，依托于手机APP和锁本地时间的一致性，临时密码无法开锁，应该是由于两者的不同步\n(一)	锁开机后未校准时间\n•	锁重启开机需要重新校准时间，连接手机APP同时可同步校准手机时间至锁侧，并确保校准手机本身时间的准确性\n(二)	锁开机长时间后，时间准确性偏差\n•	智能锁使用的内部时钟晶振，测试待机24小时时间偏差4s左右。超长时间待机且期间如果没有重新连接过手机同步时间，会导致与手机的时间偏差，此时手机生成的临时密码将会开锁失败。\n*建议最长三个月间隔连接一次手机APP同步时间"
    },
    {
      "question": "6.已经录入的本地用户丢失",
      "answer": "(一)	添加APP用户后自动清除本地用户\n•	当锁添加APP用户成功后，本地已添加的用户将被清除。需要在APP进行用户管理，并重新录入开锁方式。\n(二)	恢复出厂设置\n•	在通过APP或者锁侧按键恢复出厂设置后，将会清除锁侧所有用户，包括所有开锁信息。"
    },
    {
      "question": "7.更换用户数据至新APP、手机（找回功能）",
      "answer": "(一)	找回功能\n•	原手机丢失、APP被卸载、更换手机等情况下，需要用到该功能\n•	在APP的设备管理界面中找到“找回设备”功能，找回流程中会语音提示，需要用户在锁侧验证管理员已录入过的相关开锁信息（指纹、密码、门卡择一），验证通过后即会在APP上找回该设备及管理员账号。"
    },
    {
      "question": "8.耗电异常情况",
      "answer": "(一)	电池性能影响\n•	电子锁的续航受电池性能影响很大，如果满电电池很快提示底电，建议检查电池性能，在使用、更换电池时使用市面上性能较好的碱性电池，可以减少业务时电池电压的波动，以及有更好的使用续航。\n(二)	功耗确实存在异常•	如果通过数字电源等工具测得锁侧的底电过高，或者频繁出现大电流，且重启不恢复，可能是锁硬件等存在异常，请联系厂家售后解决。"
    },
    {
      "question": "9.如何更加省电",
      "answer": "(一)	关闭蓝牙广播常开\n•	锁的蓝牙功能默认为常开状态，可在APP的设置中，关闭该功能，显著降低待机电流功耗，延长续航。\n•	关闭蓝牙广播之后，仅在开机后的30秒内，或者手动唤醒锁后的30秒内，锁的蓝牙广播处于打开状态，可以被APP配对、连接，在超时后会自动关闭蓝牙广播，达到省电的目的"
    },
    {
      "question": "10.异常提示、报警",
      "answer": "(一)	异常提示\n•	锁在开机时及待机每30分钟，会对指纹、按键、门卡功能进行自检，如果出现异常，会语音播报xx异常。若出现语音播报，需人为确认相关功能是否异常，器件连接是否有问题。\n•	出现报警，一般是防撬按键是被误触发\n •	对于未装机结构，需检查是否防撬键被误按，如果重新按下后不再警报，则应该是误触发按键导致。\n •	对于已装机结构，需确认防撬键在结构中是否安装了键帽，且被完整按下。若按下不完整，可能导致检测异常，误报防撬警报。"
    }
  ]
}